---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۸۱
---
# غزل شمارهٔ ۷۸۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگارا، گر چه می‌دانم که بس بی‌مهر و پیوندی</p></div>
<div class="m2"><p>سلامت می‌فرستم با جهانی آرزومندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بدان دل کت فرستادم نه‌ای خرسند، می‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که گر جان نیز بفرستم نخواهد بود خرسندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چنین زانم پسندیدی که حال من نمی‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>ز حالم گر شوی آگه چنان دانم که نپسندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز شاخ مهر چون گفتم که: بار الفتی چینم</p></div>
<div class="m2"><p>درخت الف ببریدی و بیخ مهر بر کندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر دستت همی خواهم خسی بر پیش من داری</p></div>
<div class="m2"><p>ورت من پای می‌بوسم ز دست من همی تندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فرو هشتی به خویش آن زلف را کاشفته می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>نه آن بهتر که او را بر چو من دیوانه‌ای بندی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>جهانی را بیفگندی به حسن یک نظر، جانا</p></div>
<div class="m2"><p>کزان افتادگان روزی نظر بر کس نیفگندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بپیوند رفت روز جور و بیداد و ستم، جانا</p></div>
<div class="m2"><p>کنون هنگام احسانست و انعام و خداوندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>حدیث تلخ اگر گفتی نرنجید اوحدی را دل</p></div>
<div class="m2"><p>که گر زان تلخ‌تر نیزش بگویی شربت قندی</p></div></div>